<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="https://fm.alexeypegov.com/">
  <title>Ложное движение</title>
  <link href="https://fm.alexeypegov.com/atom.xml" rel="self" />
  <link href="https://fm.alexeypegov.com" />
  <id>https://fm.alexeypegov.com/</id>
  <updated>2023-04-25T00:00:00+00:00</updated>
    <entry>
      <title><![CDATA[Hong Kong]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-04-25-hong-kong.html" />
      <id>urn:uuid:7e9b54e1-4e5c-3578-9506-9a99adb05637</id>
      <updated>2023-04-25T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/hk-shoemaster.webp" alt="Hong Kong shoe master, 2023" /></p>
<p>В Гонконге я офигел от небоскребов.</p>
<p>От баров с исключительно белыми посетителями.</p>
<p>От ужасно стертых собственных ног.</p>
<p>От филлипинок, каждое воскресенье (ровно на один день в неделю) поселяющихся в картонных коробках во множестве надземных переходов.</p>
<p>От узких двухэтажных трамвайчиков.</p>
<p>От кофе за 10 баксов.</p>
<p>От невообразимо желтого солнца, пару раз за неделю таки пробивавшегося через низко висящие облака.</p>
<p>И от этого дядечки, с невероятной скоростью зашивавшим чей-то ботинок в одном из переулков <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B7%D1%8E%D0%BB%D1%83%D0%BD">Коулуна</a>.</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Роман Либеров]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-04-05-liberov.html" />
      <id>urn:uuid:e183dcf6-79d5-3bc4-8284-fa55f30d3d54</id>
      <updated>2023-04-05T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><div class="media" data-rovider="YouTube"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/tKWAnpECKgU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen title="Либеров – как творить в несвободной стране / вДудь"></iframe></div></p>
<p>Хотел приятно провести вечер. И провел.</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Картинки из марта 2023]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-03-31-march-images.html" />
      <id>urn:uuid:ba5406c6-fd93-3811-ae4b-6c7ec0a460ef</id>
      <updated>2023-03-31T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p>Несколько картинок, которые снял в марте.</p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-01.webp" alt="Катя и Захар" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-02.webp" alt="Катя на террасе" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-03.webp" alt="Захар в ландри" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-04.webp" alt="Катя в ландри" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-05.webp" alt="Я и Захар на лестнице" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-06.webp" alt="Катя с Захаром читают (каждый свое)" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-07.webp" alt="Захар пишет буквы" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-08.webp" alt="ДР Захара" /></p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/0323-09.webp" alt="Захар в коробке" /></p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[А. И. Солженицын. Архипелаг ГУЛАГ.]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-03-26-arkhipelag-gulag.html" />
      <id>urn:uuid:a85ceb3d-b36d-30f8-b6a5-7711d01490e4</id>
      <updated>2023-03-26T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p>Если честно, я не думал, что когда-нибудь соберусь прочесть эту книгу.</p>
<p>Но вот — собрался. А собравшись, уже не останавливался. И хотя путешествие это
не назвать легким, у меня была какая-то внутренняя потребность в нем, которая
подпитывала меня все это время.</p>
<p>Мне жаль, что потребность эта сформировалась во мне так поздно, и многих вещей
я не успел узнать и понять раньше.</p>
<p>Но — лучше поздно)</p>
<p>Несколько, показавшихся мне созвучных времени (в котором, судя по всему, мы
застряли и из которого нам все еще предстоит выбираться) цитат:</p>
<blockquote>
<p>Идеология! — это она дает искомое оправдание злодейству и нужную долгую
твердость злодею. Та общественная теория, которая помогает ему перед собой
и перед другими обелять свои проступки и слышать не укоры, не проклятия, а
хвалы и почет. Так инквизиторы укрепляли себя христианством, завоеватели —
возвеличением родины, колонизаторы — цивилизацией, нацисты — расой, якобинцы и
большевики — равенством, братством, счастьем будущих поколений.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Но какова же степень помраченности, достигаемая монотонной государственной
ложью! Даже самые емкие из нас способны объять лишь ту часть правды, в которую
ткнулись собственным рылом.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Простая истина, но и ее надо выстрадать: благословенны не победы в войнах,
а поражения в них! Победы нужны правительствам, поражения нужны — народу.
После побед хочется еще побед, после поражения хочется свободы — и обычно ее
добиваются.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Мы — все забываем. Мы помним не быль, не историю — а только тот штампованный
пунктир, который и хотели в нашей памяти пробить непрестанным долблением. Я
не знаю, свойство ли это всего человечества, но нашего народа — да. Обидное
свойство. Может быть, они и от доброты, а — обидное. Оно отдает нас добычею
лжецам.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Ямка в мозгу лишь от того, что каждый день по радио.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Ведь мы привыкли под доблестью понимать доблесть только военную (ну, или ту,
что в космос летает), ту, что позвякивает орденами. Мы забыли доблесть другую —
гражданскую, — а ее-то! ее-то! ее-то! только и нужно нашему обществу! только и
нет у нас…</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>На это ответил еще Лев Толстой: «Как зачем поминать? Если у меня была лихая
болезнь, и я излечился и стал чистым от нее, я всегда с радостью буду поминать.
Я не буду поминать только тогда, когда я болею все так же и еще хуже, и мне
хочется обмануть себя… Если мы вспомним старое и прямо взглянем ему в лицо,
тогда и наше новое теперешнее насилие откроется.»</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Где, когда выстаивало что-нибудь советское против полноты информации?</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Общественное мнение. Я не знаю, как определяют его социологи, но мне ясно,
что оно может составиться только из взаимно влияющих индивидуальных мнений,
выражаемых свободно и совершенно независимо от мнения правительственного,
или партийного или от голоса прессы. И пока не будет в стране независимого
общественного мнения — нет никакой гарантии, что все многомиллионное
беспричинное уничтожение не повториться вновь, что оно не начнется любой ночью,
каждой ночью — вот этой самой ночью, первой за сегодняшним днем.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>И хотя ни одно требование тут не сотрясало устоев и не противоречило
Конституции (а многие были — просьба о возврате в старое положение), —
но невозможно было хозяевам принять ни мельчайшего из них, потому что эти
подстриженные жирные затылки, эти лысины и фуражки давно отучились признавать
свою ошибку или вину. И отвратна, и неузнаваема была для них истина, если
проявлялась она не в секретных инструкциях высших инстанций, а из уст черного
народа.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Ведь истина всегда как бы застенчива, она замолкает от слишком наглого напора
лжи. Долгое отсутствие свободного обмена информацией внутри страны приводит
к пропасти непонимания между целыми группами населения, между миллионами — и
миллионами. Мы просто перестаем быть единым народом, ибо говорим действительно
на разных языках.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>И тогда крикнули на них: — Цыц! Назад! Вообще не вспоминать! Вообще — забыть!
Никакого Архипелага не было — ни хорошего, ни плохого. Вообще — замолчать!
Так первый ответ был — судорожное порхание. Второй — основательная закладка
пролома. Третий ответ — забытье. Право воли узнать об Архипелаге вернулось
в исходную глухую точку — в 1953 год. И спокойно снова любой литератор может
распускать благонюни о перековке блатных. Или снимать фильм, где служебные
собаки сладострастно рвут людей. Все делать так, как бы не было ничего,
никакого пролома в Стене. И молодежь, уставшая от этих поворотов (то в одну
сторону говорят, то в другую), машет рукой — никакого “культа”, наверно, не
было, и никаких ужасов не было, очередная трепотня. И идет на танцы. Верно
сказано: пока бьют — пота и кричи! А после кричать — не поверят.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Всякому важному общественному событию в СССР уготован один из двух
жребиев: либо оно будет замолчано, либо оно будет оболгано. Я не могу назвать
значительного события в стране, которое избежало бы этой рогатки.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Тупая глухая следственно-судебная туша тем и живет, что она — безгрешна.
Эта туша тем и сильна, тем и уверенна, что никогда не пересматривает своих
решений, что каждый судейский может рубить, как хочет, — и уверен, что никто
его не подправит. Для того существует закрытый сговор: каждая жалоба, в
какую бы Перемоскву ее ни послали, будет переслана на рассмотрение именно той
инстанции, на которую она жалуется. И не будет никто из судейских (прокурорских
и следовательских) порицаем, если он злоупотребил, или дал волю раздражению,
или личной мести, или ошибся, или сделал не так, — покроем! защитим! стенкою
станем! На то мы и Закон.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Чернолакированное лицо истины все время стоит перед
умственны взором судьи — это телефонный аппарат в совещательной комнате. Оракул
этот — не выдаст, но и делай же, как он говорит.</p>
</blockquote>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Close (2022)]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-03-18-close.html" />
      <id>urn:uuid:f8100ac8-642e-3d10-b68a-39fa19a34bf4</id>
      <updated>2023-03-18T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/close2022.jpg" alt="Close, 2022" /></p>
<p>Хорошее <a href="https://www.imdb.com/title/tt9660502/">кино</a>!</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Navalny, 2022]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-03-14-navalny.html" />
      <id>urn:uuid:5ef57bd4-43b3-3caf-9e90-f36eb81c02e8</id>
      <updated>2023-03-14T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/navalny-2022.jpg" alt="Navalny, 2022" /></p>
<p>Кто-то выложил фильм в <a href="https://navalny-film.io/">свободный доступ</a>.</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[CODA (2021)]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-03-11-coda.html" />
      <id>urn:uuid:6cc0353e-ae54-3eec-82ee-7a60c8530320</id>
      <updated>2023-03-11T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/coda.jpg" alt="CODA, 2021" /></p>
<p>Ох, какое классное <a href="https://www.imdb.com/title/tt10366460/">кино</a>!</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Вика, 2022]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-02-22-vika-22.html" />
      <id>urn:uuid:a0d114e3-0e2b-32a6-a80d-f8bb3d17748e</id>
      <updated>2023-02-22T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/vika-2022.jpg" alt="Вика, 2022" /></p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Mgzavrebi - Kamara (2023)]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-02-20-mgzavrebi.html" />
      <id>urn:uuid:dde9dcd4-bd95-3134-a11a-25112f981672</id>
      <updated>2023-02-20T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/mgzavrebi-kamara.jpg" alt="Mgzavrebi &quot;Kamara&quot; cover" /></p>
<p>Как же я соскучился <a href="https://mgzavrebi.bandcamp.com/album/kamara">по чувакам</a>! И как же хочется снова услышать их вживую!</p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Даркрум]]></title>
      <link href="https://fm.alexeypegov.com/2023-02-12-darkroom.html" />
      <id>urn:uuid:8ddb0602-c739-3c43-839a-571a0fc6ca9a</id>
      <updated>2023-02-12T00:00:00+00:00</updated>
      <content type="html">
	<![CDATA[
        <p>А вот такой даркрум я забахал в Питере:</p>
<p><img src="https://fm.alexeypegov.com/images/my-darkroom.jpg" alt="Даркрум" /></p>

	]]>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
</feed>
