<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="http://pegov.io/">
  <title>Ложное движение</title>
  <link href="http://pegov.io/atom.xml" rel="self" />
  <link href="http://pegov.io" />
  <id>http://pegov.io/</id>
  <updated>2018-12-26T00:00:00+03:00</updated>
    <entry>
      <title><![CDATA[Finding Vivian Maier (2013)]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-12-26-finding-vivian-maier.html" />
      <id>urn:uuid:30506e42-47aa-3c83-9fc6-16f6d7b93f48</id>
      <updated>2018-12-26T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><div class="media" style="padding-top: 56.25%;">
<iframe width=" 480" height="270" src="https://www.youtube.com/embed/8ZoYG1kgMNo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>
</div></p>
<p>Несколько лет назад интернет буквально взорвался историей Вивиан Майер — няни, которая много лет фотографировала, но по какой-то причине никому не показывала <a href="http://www.vivianmaier.com">свои картинки</a>.</p>
<p>Чувак, который случайно приобрел на распродаже ее негативы, а затем опубликовал их, разыскал тех людей, которые знали Майер при жизни (к моменту, когда негативы были найдены, сама Вивьен уже умерла), взял у них интервью и сделал целый фильм-расследование, в котором он пытается ответить на вопрос — кем же, на самом деле, была Вивиан Маейер и почему мы узнали о ее работе только сейчас?</p>
<p>Очень интересно, хотя и ужасно обидно, что люди, с которыми Вивьен жила много лет, почти ничего о ней, как выяснилось, не знают, а самого автора мы спросить обо всем этом уже не сможем.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Хрусталь (2018)]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-12-19-хрусталь.html" />
      <id>urn:uuid:b48c0a79-e77b-3df8-8d01-92e534fd1ef4</id>
      <updated>2018-12-19T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/crystal.jpg" alt="Хрусталь" /></p>
<p>С большим удовольствием посмотрели фильм <a href="https://www.imdb.com/title/tt6835498/">Хрусталь</a> Дарьи Жук. В Питере его показывают всего в нескольких кинотеатрах, например, в <a href="https://www.domkino.spb.ru/films/khrustal/">Доме Кино</a>. Сходите, фильм хороший.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Картинки]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-11-29-photos.html" />
      <id>urn:uuid:0bb0ea9c-a07a-342a-8583-77cbf7612f43</id>
      <updated>2018-11-29T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/zags.jpg" alt="zags.jpg" /></p>
<p>Тут внезапно выяснилось, что Flickr живее всех живых (и контент там неожиданно приятный), поэтому:</p>
<ul>
<li>мои картинки можно смотреть <a href="https://flickr.com/photos/alexeypegov">прямо там</a></li>
<li>а еще в новом канальчике @pegovphotography</li>
</ul>
<p>Пис!</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Плита]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-11-12-plita.html" />
      <id>urn:uuid:f0e63999-ff43-330a-8187-463ed8263757</id>
      <updated>2018-11-12T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p>Третий месяц ищем квартиру поближе к моей работе. И ничего толкового найти не можем, а когда находим, то очень часто оказывается, то это толковое уже кто-то снял до нас. Обидно.</p>
<p>Но самое обидное, что люди до сих пор сдают квартиры (и, видимо, их кто-то до сих пор снимает), в которых (помимо обоев в цветочек, советской мебели и ковров) установлена</p>
<p>СОВЕТСКАЯ</p>
<p>ЭЛЕКТРИЧЕСКАЯ</p>
<p>ПЛИТА.</p>
<p>Я и сам долго не разбирался в этих штуках, но с тех пор, как я научился готовить что-то сложнее яичницы, я понял — хорошая плита — это не половина, а, наверное, девяносто процентов дела, а вот это вот советское говно, с которым люди не стыдяться сдавать свои квартиры, у меня язык словом &quot;плита&quot; назвать не поворачивается.</p>
<p>И вот смотришь ты на такую милую (с хорошей мебелью, ламинатом, приятной ванной) квартирку, листаешь фоточки, представляешь как будешь в ней жить, и тут — БАЦ!!! — из темного дерева кухни вперед выдается <em>советская электрическая плита</em>.</p>
<p>Ну, и все. И все. И сразу все.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Lytdybr]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-11-06-lytdybr.html" />
      <id>urn:uuid:b0a9f32f-43cf-3a48-b2fd-ca2374ed4bf7</id>
      <updated>2018-11-06T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/dad.jpg" alt="dad.jpg" /></p>
<p>Хотел тут перечислить все, что со мной случилось, что я посмотрел, послушал, сделал (или не сделал) за последнее время, но вовремя спохватился.</p>
<p>А на фото — мой папа.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Автопортрет в парикмахерской]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-10-16-barbershop.html" />
      <id>urn:uuid:9570bc9e-66ef-36d7-91bf-2f4ce2ec3b1f</id>
      <updated>2018-10-16T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/barbershop.jpg" alt="Автопортрет в парикмахерской" /></p>
<p>Зашел к Косте подстричься, а заодно и селфи заебашил :)</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Бостон]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-10-04-boston.html" />
      <id>urn:uuid:016605d9-a0f9-34a2-90b5-effd54949cb2</id>
      <updated>2018-10-04T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/newton-2018.jpg" alt="Ньютон 2018" /></p>
<p>Снова в Бостоне (ну, не совсем, но рядом). Пока летел понял, что соскучился по штатам, а по Бостону особенно. Три года не был, считай. Классный город.</p>
<p>А на фото осень. Ну, не совсем в Бостоне. Но рядом.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Автопортрет с сыном]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-08-27-selfportrait-with-son.html" />
      <id>urn:uuid:f6f7cabb-8e85-3ee4-88ea-092d58ab1863</id>
      <updated>2018-08-27T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/bathroom-gang.jpg" alt="Автопортрет с сыном" /></p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[О садистах]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-08-21-о-садистах.html" />
      <id>urn:uuid:2659ad9d-0fab-3068-97a3-c312daaf39df</id>
      <updated>2018-08-21T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <blockquote>
<p>Почему-то в московской больнице мы не ставили детям периферические катетеры. Если новорожденному был нужен антибиотик три раза в день, ему делали укол внутримышечно три раза в день. Сейчас для меня это просто дикость — зачем так мучить ребенка? Это больно, он маленький. Более того, если все-таки разрешалось поставить периферический катетер, мы вызывали реаниматолога. Сейчас я уже знаю, что это базовая, ерундовая манипуляция, которую в Израиле делают каждому ребенку сразу при поступлении, чтобы можно было легко и безболезненно взять анализ, ввести лекарство, ввести жидкость, если он обезвожен.</p>
</blockquote>
<p>Интересное из <a href="https://republic.ru/posts/91848?code=a1c0467d1f3862d706a933c9f21a053c">статьи на Репаблике</a> от педиатра, которая переехала в Израиль (можно пройти по ссылке и прочитать бесплатно, правда, кажется, придется зарегаться), и напомнила мне о том, что было много лет назад.</p>
<p>Я столкнулся с подобным, когда <a href="/2009-05-05-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B5.html">лежал в больнице с Егором</a> в 2009 году — ему было 5 лет, и три раза в день ему кололи антибиотик в попу, а мне приходилось его держать, потому что он кричал, плакал и вырывался, и от напряжения весь покрывался сеткой от лопнувших каппиляров. Я ему не родной отец, и от этого ему наверное было еще ужаснее, хотя я и сам очень сильно переживал и не понимал зачем так издеваться над ребенком — зачем нужно врубать свет в 6 или 7 утра и со словами &quot;готовим ребенка&quot; и шприцом в одной руке, словно с пистолетом, вламываться в бокс — не понимал, и до сих пор не могу понять. На третий, кажется, день (не знаю, что там произошло и почему они вдруг до нас так снизошли) мне предложили поставить Егору катетер — такую маленькую херню, для которой нужно сделать один прокол и потом просто вставлять в нее шприц столько раз сколько необходимо. Да, это не избавляет от неприятных ощущений от введения лекарства или необходимости этот катетер раз в несколько дней менять — но блин, это же день и ночь по сравнению с уколами — этим совершенно диким издевательством и садизмом.</p>
<p>И зачем я про это снова вспомнил.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
    <entry>
      <title><![CDATA[Несоциальность]]></title>
      <link href="http://pegov.io/2018-08-14-antisocial.html" />
      <id>urn:uuid:a4854264-3b09-34eb-9687-1cddf3f4f0fb</id>
      <updated>2018-08-14T00:00:00+03:00</updated>
      <content type="xhtml">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
        <p><img src="images/sokhr-social.jpg" alt="Женя сидит в телефоне" /></p>
<p>Такое странное ощущение, когда на телефоне нет инстаграма или твиттера... да и не только в телефоне, а и вообще — нет.</p>

        </div>
      </content>
      <author>
        <name>Алексей Пегов</name>
        <email>iam@alexeypegov.com</email>
      </author>
    </entry>
</feed>